[一個微博，各自表述]PC Gamer、IGN 針對聰哥事件追問，Blizzard 總裁：微博公告未獲授權

Blizzard 此次罕見在年度遊戲嘉年華 BlizzCon 2019 開幕典禮一登場，就由 Blizzard Entertainment 總裁 J. Allen Brack 針對引發社群議論的『《爐石戰記》聰哥事件』表達歉意，而國外媒體包括 PC Gamer、IGN 等此次在 BlizzCon 中也針對聰哥事件追問 J. Allen Brack，以釐清 Blizzard 的想法。

PC Gamer 詢問 J. Allen Brack 是否會以實際行動改變當初聰哥事件對選手、賽評的懲處，還有對於 Blizzard 在中國官方微博發文提及「同时，我们也将一如既往地坚决维护国家尊严（註：報導此處採簡體字是為以微博內容呈現）」是否為網易所寫等眾多玩家關心的問題，以下以 PC Gamer 與 J. Allen Brack 的問答形式來呈現內容，以供玩家瞭解：

PC Gamer： 關於昨天開幕式開始時你所發表的談話，你提到：「暴雪確保每個人表達自己立場的權利，無論是透過哪些方式或在哪些地方表達。」，接著你也承諾未來會更妥善處理類似情形，並將不是以紙上空談的形式，也將以實際行動證明。所以你是否會調整針對香港選手Blitzchung （聰哥）和兩位台灣主播賽評的懲處？

暴雪娛樂總裁 J. Allen Brack：我們並不會重新調整懲處。

PC Gamer： 為什麼？

J. Allen Brack：我們之所以在開幕式的談話中提到我們確保每個人透過不同方式在不同地方表達自己立場的權利，是因為我們深信言論自由，同時深信每個人有表達意見的權利。長期以來，這項觀念也融入在公司企業與員工文化中。我們也堅信這是我們想與玩家社群共同分享的文化。因此，員工可以自由在私人的社群媒體帳號發表自己的意見與看法。我們的電競選手、大師職業賽選手、或是任何與電競領域相關的人，他們都能夠在自己私人的社群媒體帳號中自由表達自己的意見或做任何他們想做的事情。傳統運動產業在聚焦每個觀點後，就會確保所有人員都能夠遵守。相較於傳統運動來說，我認為我們在電競上針對此領域有更開放的指導準則跟政策。以上是我們對於自由表達意見權利的想法，以及一些背景的說明。

官方轉播頻道的內容通常佔所有我們產製內容的很小一部分，但我們希望它能夠與遊戲或賽事相關，並聚焦在遊戲或賽事內容。再次說明，這與 Blitzchung 所表達的訊息內容無關，而是因為這訊息與遊戲或賽事並沒有關聯。如果我們沒有採取對應的行動，或是我們沒有應對，你可以想像未來賽事訪問時可能會發生的各種情形。這些時段可能被用來陳述任何他們想做的事或是議題。這不是我們樂見的，我們真的想讓這些官方轉播頻道上的內容能夠聚焦在遊戲與賽事本身。

PC Gamer：所以暴雪立場是，你們希望玩家能夠擁有自由表達意見的權利，但是在官方轉播頻道以外的地方嗎？

J. Allen Brack：沒錯

PC Gamer：那我是否可以說，如果 Blitzchung 表達了任何政治立場的訊息，也會受到同樣的懲處嗎？這並不是因為他特別提到並呼籲了香港自由，而是他表達了政治性的言論嗎？

J. Allen Brack：沒錯，訊息內容本身不是問題所在。事實上，是因為那些問題與賽事本身無關，兩者間有很大的不同。我並不想推測他如果當初說了這個、說了那個，事情會如何發展，這是一件困難的事情，但這一切與他所表達的訊息內容並沒有關係。有很多人是支持他和他所傳遞的訊息的。

PC Gamer：有一件事我很好奇，但大眾並沒有廣為討論的，是兩位台灣的主播賽評以及他們在整個事件中的角色，我想進一步了解他們的懲處。其中一位賽評主動聯繫我，他們對於事情的發展感到相當沮喪。他們並不認為自己應該因為Blitzchung想表達的訊息而被處罰。我想了解亞太區的賽評或是任何暴雪電競賽事的賽評，是否受過賽事轉播期間特殊情況處理所進行的特別訓練？

J. Allen Brack：我們和不同的賽評主播有著不同程度的合作歷史與合作關係。我們的目標一直很清楚，是讓賽事轉播持續進行並聚焦在遊戲或是賽事上。針對兩位台灣賽評以及他們是否與Blitzchung涉入（此起事件）等都有不同解讀，但這並不是我們考量的因素。我們考量的是，他們是受暴雪聘請來執行一項工作，讓賽事轉播聚焦在該被聚焦的東西上。在這次事件中，他們工作是確保轉播能夠聚焦在賽事、在獲勝選手以及在奪冠路程中的故事。他們並沒有成功地完成他們的工作，這是我們針對兩位賽評做出決定的原因。

PC Gamer：一直流傳著一個猜測是中國和你們在中國的業務影響了對於此事件的裁定以及你們的聲明。能否請你公開確認網易或是任何一個你們在中國的夥伴，在此事件中的裁決過程中並沒有任何影響？

J. Allen Brack：我很開心你問了這個問題，因為我想非常清楚地說明。第一件事情我想特別說明的是，有很大量令人混淆的資訊和對於中國規範的不甚了解。就法律層面而言，暴雪並不被允許在中國營運或發行任何遊戲，你必須要有一個夥伴。這是當地的規範和法律。網易是我們的夥伴，網易並不是政府機構，網易是一家公司，是我們在中國的發行商。在整個事件中有一個事情被討論的是暴雪（爐石戰記）微博發文和文章內的用詞。我們於法並不被允許直接經營或營運這些頻道，這是我們在中國的發行商網易的決定。

網易是否參與在此事件中的討論當中？當然他們有參與其中，同時台灣暴雪辦公室、《爐石戰記》領導團隊和爐石電競團隊等單位都參與其中，如同我所說的，我們行動的太快也太倉促。這整件事情錯誤的部分是當這些單位聚集起來後，在非常短的時間內決定了什麼是合適且該採取的行為。

PC Gamer：所以那篇微博發文中，提到「同时，我们也将一如既往地坚决维护国家尊严」是由網易所寫的嗎？

J. Allen Brack：是的，我們並沒有授權此貼文，我們也沒有核准此貼文。就算他們提出要求，我們也不會核准此貼文。

PC Gamer：至於兩位賽評，你也以暴雪的立場承認有做錯以及失誤的地方。我很好奇為什麼這些寬容並未適用在兩位賽評身上？考量暴雪承認在此次事件上的處理有所失誤，為什麼不寬容兩位賽評以及降輕兩位賽評的處分？

J. Allen Brack：有的，針對兩位賽評我們是有較寬容處理的。最初的裁決是我們將中止與兩位賽評合作。經過重新審視後，我們認為針對Blitzchung以及兩位賽評的裁決應該盡可能一致，我們也調整裁決為暫停合作六個月。

至於 IGN 也報導了他們訪問 J. Allen Brack 關於聰哥事件時內容指出， J. Allen Brack 表示將檢視電競賽事規章，並確保其清楚規範，以避免未來類似情形的發生。

「各個層面來說，對暴雪來說是一次很挫折的經驗。這個事件的後續發展過於龐雜也失焦。我認為我們還有很多事項我們想要持續調整與處理，去思考我們能夠怎麼做以避免類似情形在未來發生。我想，對所有本次事件有關的人，這次事件像是個夢靨。」

收皮啦 如果係咁一係就強國個度就獨立唔叫暴雪
比賽都分開世界同強國2個
奶共都奶得衰過人 人地就直接奶 你奶仲要隔著奶

Push

共雪雪

越描越紅

Diu

你同班green obj道歉有撚分別咩 reddit twitter 4chan班鬼佬一聽都知咩事啦 奶共係有代價架 你出Diablo 4 5 6 7都冇用

講到自己唔關事咁

OnL99
咁網易話堅持一個中國原則夠係政治訊息啦！又唔見你暴雪停止同網易合作六個月？
講黎講去就係唔想影響中國市場
食屎啦暴雪！

想食兩家茶飯既垃圾公司

封口咪算係要出來柒

咁撚正義
點解唔罰網易呀?
未經批准發佈訊息
唔撚係政治發言呀?

仲撚想兜啊？

垃圾公司不了

照杯 bye

一句講完
奶共咪奶共囉

共雪

難為我魔獸世界MC年代開始支持你們
而且爐石每次資料片都買40包

言論自由只限中國人享受

直接叫網易世界網易戰記就得啦
反正不死族有肉體賊叫潛行者定夜行者咩鳩
岩啦分開全球同中國就得
支那人都鎖開國